楊永強：本港過去兩周沒本地個案 繼續戴口罩作用不大

【Now新聞台】中大公共衞生及基層醫療學院講座教授楊永強認為，本港過去兩周沒有本地個案，繼續戴口罩作用不大。

在零三年沙士期間擔任衞生福利及食物局局長的楊永強表示，本港現時情況與沙士相當不同，當時香港對新疫情完全沒有準備，隔離病房和保護衣物不足；政府於沙士後檢討如何避免日後大爆發，增加了隔離病房，醫護保護裝備預留三個月存貨以及成立衞生防護中心做預防工作。

信專家，唔戴!

信陳雲老師又中

經過沙士仲有邊個信呢條壽頭

300條人命

比起依家班垃圾，佢算有承擔（肯問責辭職）。

咁又點

呢條仆街沙士嗰陣攪到咁大鑊，而家重可以做教授鳩UP
咩世界

2002年7月1日，特區政府把衛生福利局和食物局合併，成立衛生福利及食物局，楊永強擔任其問責局長，於2004年因SARS的不當處理手法而請辭

唔知宜家個啲幾時落台，全部垃圾，整衰晒香港

屌仲未死

擺明想fake 人報復

楊永強：本港過去兩周沒本地個案 繼續戴口罩作用不大

ON LUN 79

你咪唔好帶囉

即係仆街，都係一條比較好既仆街

講到沙士所有case 都係醫護自己中招

上過呢條友嘅 lecture
佢厚面皮到仲喺到吹奏自己當年沙士做咗啲咩好有遠見好叻叻咁

當年03沙士無今次咁毒 , 但佢帶領下香港死左 299 人

信政府已經掟哂d口罩落垃圾房，聽日就唔戴

縮返個頭啦
風頭火勢個時又唔出黎？

收皮拉楊永強！03一pat屎而家臨尾拮個龜頭托柒呀！

楊永強
憑咩咁撚多嗲

今時唔同往日
而家點會落台
做得越錯面皮越厚就越有機會上位

唔戴了！！！

呢條撚樣根本係沙士罪人嚟
滿手鮮血

佢都仲敢浦頭刷存在感。

大陸除罩先講啦

正苦岩岩話派口罩你就出黎倒米

歷史永遠在重演
2003: 沙士+23條
2020: 武肺+23條
我信磚唔戴啦

係2020年，問責辭職已成絕響

當年成班契弟講到辭職好委屈。高永文條柒頭仲流馬尿

屬於香港人嘅書店

其實我agree
除非去多人地方、搭車一定要戴返

唔戴

好耐無聽過楊永強呢個名
以為回帶

麻煩記者捕住呢條傻鳩 睇下佢自己戴唔戴

今時今日唔夠垃圾做唔到局長

作用不大但有用

專家方面
港大>>>>>>>中大

社會氣氛，以前既當權者有壓力展現風骨，而家係進入無恥年代，你叫而家葉劉辭職都唔會肯

On9. 你未唔好戴囉 又唔撚知有幾多隱形患者

當年偷步買車避稅都要做樣落台
今日話鳩知你貪幾多
夠膽報嘅搭埋個記者返狗屋打都仲得

香港地邊到地方唔多人

係有好多
保守估計有幾十萬名隱形患者

唔需要專家，政府派口罩就知戴口罩冇用！

楊永強又出黎講廢話
當日仲強迫醫護人員唔好帶口罩

我以為呢度個個十幾廿歲未必知佢邊個

唔戴!!!!!!

我宣佈聽日開始全部人都要除口罩

好，聽日開始唔戴

楊永強衛生福利及食物局局長任期內適逢嚴重急性呼吸系統綜合症（俗稱「沙士」）疫潮，但其應對手法備受傳媒批評。其中2003年3月14日，本港「沙士」個案數字不斷上升，但楊公開表示「香港無肺炎爆發」，並指「唔好等世界上啲人以為香港係有個非典型爆發，呢個對香港係不利」（不要令世界上的人以為香港有非典型爆發，這對香港不利），被指引致公眾對疫情疏於防範。楊其後在立法會聽證會就溝通失當道歉，並辯解稱其指「香港無肺炎爆發」的原意是區別當時尚未定名的「沙士」與其他社區肺炎病症，並修正傳媒將「沙士」與非典型肺炎視作同一概念的謬誤。

疫潮完結後，立法會「調查政府與醫院管理局對嚴重急性呼吸系統綜合症爆發的處理手法專責委員會」於2004年7月5日發表調查報告，指出楊「對2003年1月及2月初在廣東爆發的非典型肺炎警覺性不足」、「顯示不出他具備公眾期望政策局局長所應有的溝通技巧」，並謂其在處理沙士疫情時於各方面的表現皆未能令人滿意。報告發表後，楊指他作為問責局長願意承擔全部責任，但並未即時請辭，直至7月7日方迫於輿論壓力辭去衛生福利及食物局局長一職，後由周一嶽接任。

厚顏無恥

驚閪咩

呢條垃圾仲敢出黎鳩up

食屎
因住比街坊認到你一定大力加許你沙士既政績

叫政府唔洗派口罩，同我退曬啲貨佢
橫掂一定係奶共商人做

大前提係你要100%截倒入境個案喎

大佬
佢日日否認有傳染
唔係佢辭職邊個辭職啊？

依條友沙士嗰陣都話香港無事 唔係疫區啦
最後害死左咁多人
而家仲有面出黎廢up

政府話全民派口罩
你就話戴口罩無用
即係話政府做野不切時宜
即係唔擁護政府 違反基本法

好你老母
對得住沙士300條人命？

佢自己唔好撚帶先!

見到佢個名即刻有返日日戴既意志

楊永強唔支持政府
佢係反中亂港死黃屍！

如果佢確定到病毒唔會重臨咪無人戴囉
有咩事只要有人負責就得
我聽美國專家講隻毒會再黎多次

真係cls

幾十萬

尋日袁國強先講有用
你條過氣蛋散嘈乜

幾時還返299條人命？

屌你老母戴左無壞，仲叫人唔戴咁仆街

咁就唔係作用不大啦

佢沙士累死人都已經唔係重點
啲廢老報紙望一眼見有人吹風即刻除曬罩啦
就算連名都冇得專家2個字咪又係信到十足十